[十三殖民地] 經過今日終於明白點解侵侵叫香港人睇獨立宣言

茲決議：合眾殖民地為，亦應是，自由獨立之國家，其免除自身對不列顛王室之擁戴；其與大不列顛國之一切政治聯繫為，亦應是，徹底無效。
（Resolved: That these United Colonies are, and of right ought to be, free and independent States, that they are absolved from all allegiance to the British Crown, and that all political connection between them and the State of Great Britain is, and ought to be, totally dissolved.）

今日我覺得最小有5名義士死係警畜手下

其實中共代理戰爭已經係香港全面進行緊

而家你睇班警畜 唔係你死就係我亡

唔好激嬲共產黨啊
睇獨立宣言嘅人唔係想贏

連登仔話侵講嘢信唔過要信左棍民主黨

曲到圓

茲決議：香港特區為，亦應是，自由獨立之國家，其免除自身對中共中央之擁戴；其與中華人民共和國之一切政治聯繫為，亦應是，徹底無效。
（Resolved: That these Hong Kong SAR are, and of right ought to be, free and independent States, that they are absolved from all allegiance to the Chinese communist party central government, and that all political connection between them and the People's Republic of China is, and ought to be, totally dissolved.

出面仲講唔好講獨立

概念同諸侯自立為國差不多

係囉

呀侵叫我地睇獨立宣言啫

當年都係有班人話唔好叫光復香港 時代革命
而家咪又係入曬民心 個個都識叫

講自治呀，唔好激嬲共產黨乜乜乜

你今日叫自治，他日連高度自治都冇

去到開戰邊緣喇 仲唔講得獨立

等變奴隸咩

唔係開戰邊緣
已經係全面開戰緊

中共代理人戰爭已經打緊

唔好講呀，連登仔會嬲架

咁寫好好多
尋日寫嗰份滲埋啲道家野，中國文化野，攪到奇奇怪怪咁

仲有唔好睇獨立宣言啊你唔係美國人睇佢哋份獨立宣言，美國人會好反感

唔中意聽 我周街噴 香港獨立 英文再大粒d

比d外媒睇

當年十三殖民地獨立宣言嘅
控訴 (自wiki)

這就是這些殖民地過去逆來順受的情況，也是它們現在不得不改變以前政府制度的原因。當今大不列顛國王的歷史，是一再損人利己和強取豪奪的歷史，所有這些暴行的直接目的，就是想在這些邦建立一種絕對的暴政。為了證明所言屬實，現把下列事實公正地向世界宣布。

他拒絕批准對公眾利益最有益、最必要的法律。

他禁止他的總督們批准急需和至關重要的法律，要不就把這些法律擱置起來暫等待他的同意；一旦這些法律被擱置起來，他就完全置之不理。

他拒絕批准允許將廣大地區供民眾墾殖的其他法律，除非那些人民情願放棄自己在立法機關中的代表權；但這種權利對他們有無法估量的價值，只有暴君才畏懼這種權利。

他把各地立法機構召集到既不方便、也不舒適且遠離公文檔案保存地的地方去開會，其唯一的目的是使他們疲於奔命，順從他的意旨。

他一再解散各殖民地的議會，因為它們堅定果敢地反對他侵犯人民的各項權利。

在解散各殖民地議會後，他又長時間拒絕另選新議會。但立法權是無法被取消的，因此這項權力已經回到廣大人民手中並由他們來行使；其時各邦仍然險象環生，外有侵略之患，內有動亂之憂。

他竭力抑制各殖民地增加人囗，為此，他阻撓《外國人歸化法律》的通過，拒絕批准其他鼓勵外國人移居各邦的法律，並提高分配新土地的條件。

他拒絕批准建立司法權力的法律，藉以阻撓司法公正。

他控制了法官的任期、薪金數額和支付，從而讓法官完全從屬於他個人的意志。

他建立多種新的衙門，派遣蝗蟲般多的官員，騷擾我們人民，並蠶食民脂民膏。

在和平時期，未經我們立法機關的同意，他就在我們中間駐紮常備軍。

他使軍隊獨立於民政權力之外，並凌駕於民政權力之上。

他同一些人勾結，把我們置於一種與我們的體制格格不入、且不為我們的法律認可的管轄之下；他還批准這些人炮製的假冒法案，來到達下述目的：

在我們這裡駐紮大批武裝部隊；

用假審訊來包庇他們，使那些殺害我們各邦居民的謀殺者逍遙法外；

切斷我們同世界各地的貿易；

未經我們同意便向我們強行徵稅；

在許多案件中剝奪我們享有陪審團的權益；

編造罪名把我們遞解到海外去受審。

在一個鄰近地區[8]廢除英國法律的自由制度，在那裡建立專橫政府，並擴大它的疆界，企圖使之迅即成為一個樣板和得心應手的工具，以便向這裡的各殖民地推行同樣的專制統治；

取消我們的特許狀，廢除我們最寶貴的法律，並且從根本上改變了我們的政府形式；

中止我們自己的立法機構，宣稱他們自己在任何情況下都有權為我們立法。

他宣布我們已不在他的保護之下，並向我們開戰，從而放棄了這裡的政權。

他在我們的海域大肆掠奪，蹂躪我們的海岸，焚燒我們的市鎮，殘害我們人民的生命。

此時他正在運送大批外國傭兵來完成屠殺、破壞和肆虐的勾當，這種勾當早就開始，其殘酷卑劣甚至在最野蠻的時代也難出其右。他完全不配做一個文明國家的元首。

他強迫在公海被他俘虜的我們公民同胞充軍，反對自己的國家，成為殘殺自己朋友和親人的劊子手，或是死於自己朋友和親人的手下。

他在我們中間煽動內亂，並且竭力挑唆那些殘酷無情的印第安人來殺掠我們邊疆的居民。眾所周知，印第安人的作戰方式是不分男女老幼，一律格殺勿論。

在這些壓迫的每一階段中，我們都曾用最謙卑的言辭請求救濟，但我們一再的請願求所得到的答覆卻是一再的傷害。這樣，一個君主，在其品行格已打上了可以看作是暴君行為的烙印時，便不配做自由人民的統治者。

雞場版
Indictment

"Such has been the patient sufferance of these Colonies; and such is now the necessity which constrains them to alter their former Systems of Government. The history of the present King of Great Britain is a history of repeated injuries and usurpations, all having in direct object the establishment of an absolute Tyranny over these States. To prove this, let Facts be submitted to a candid world.

"He has refused his Assent to Laws, the most wholesome and necessary for the public good.

"He has forbidden his Governors to pass Laws of immediate and pressing importance, unless suspended in their operation till his Assent should be obtained; and when so suspended, he has utterly neglected to attend to them.

"He has refused to pass other Laws for the accommodation of large districts of people, unless those people would relinquish the right of Representation in the Legislature, a right inestimable to them and formidable to tyrants only.

"He has called together legislative bodies at places unusual, uncomfortable, and distant from the depository of their Public Records, for the sole purpose of fatiguing them into compliance with his measures.

"He has dissolved Representative Houses repeatedly, for opposing with manly firmness of his invasions on the rights of the people.

"He has refused for a long time, after such dissolutions, to cause others to be elected, whereby the Legislative Powers, incapable of Annihilation, have returned to the People at large for their exercise; the State remaining in the meantime exposed to all the dangers of invasion from without, and convulsions within.

"He has endeavoured to prevent the population of these States; for that purpose obstructing the Laws for Naturalization of Foreigners; refusing to pass others to encourage their migrations hither, and raising the conditions of new Appropriations of Lands.

"He has obstructed the Administration of Justice by refusing his Assent to Laws for establishing Judiciary Powers.

"He has made Judges dependent on his Will alone for the tenure of their offices, and the amount and payment of their salaries.

"He has erected a multitude of New Offices, and sent hither swarms of Officers to harass our people and eat out their substance.

"He has kept among us, in times of peace, Standing Armies without the Consent of our legislatures.

"He has affected to render the Military independent of and superior to the Civil Power.

"He has combined with others to subject us to a jurisdiction foreign to our constitution, and unacknowledged by our laws; giving his Assent to their Acts of pretended Legislation:

"For quartering large bodies of armed troops among us:

"For protecting them, by a mock Trial from punishment for any Murders which they should commit on the Inhabitants of these States:

"For cutting off our Trade with all parts of the world:

"For imposing Taxes on us without our Consent:

"For depriving us in many cases, of the benefit of Trial by Jury:

"For transporting us beyond Seas to be tried for pretended offences:

"For abolishing the free System of English Laws in a neighbouring Province, establishing therein an Arbitrary government, and enlarging its Boundaries so as to render it at once an example and fit instrument for introducing the same absolute rule into these Colonies:

"For taking away our Charters, abolishing our most valuable Laws and altering fundamentally the Forms of our Governments:

"For suspending our own Legislatures, and declaring themselves invested with power to legislate for us in all cases whatsoever.

"He has abdicated Government here, by declaring us out of his Protection and waging War against us.

"He has plundered our seas, ravaged our coasts, burnt our towns, and destroyed the lives of our people.

"He is at this time transporting large Armies of foreign Mercenaries to compleat the works of death, desolation, and tyranny, already begun with circumstances of Cruelty & Perfidy scarcely paralleled in the most barbarous ages, and totally unworthy the Head of a civilized nation.

"He has constrained our fellow Citizens taken Captive on the high Seas to bear Arms against their Country, to become the executioners of their friends and Brethren, or to fall themselves by their Hands.

"He has excited domestic insurrections amongst us, and has endeavoured to bring on the inhabitants of our frontiers, the merciless Indian Savages whose known rule of warfare, is an undistinguished destruction of all ages, sexes and conditions.

"In every stage of these Oppressions We have Petitioned for Redress in the most humble terms: Our repeated Petitions have been answered only by repeated injury. A Prince, whose character is thus marked by every act which may define a Tyrant, is unfit to be the ruler of a free people."

中英都放左上嚟 就聽下侵侵 睇左佢先